九巴裝通風車窗抗武肺

九巴裝通風車窗抗武肺

九巴將為200部巴士加裝橫趟式通風車窗，增加空氣流通。梁志永攝

武漢肺炎疫情持續，九巴早前指因應客量下跌，削減一成多班次，不少上班族等待巴士的時間增長。九巴傳訊及公共事務部主管林子豪表示，周一開始已加強個別路線繁忙時間班次，承諾繁忙時間內，乘客不會較往常多等超過五分鐘。

相關新聞：輸入個案再傳社區 恐爆第二波疫潮

已按需求加密班次

林子豪表示，留意部份路線客量於繁忙時段有上升，已按需求增加相關路線班次，包括新界西北來往九龍東、港島區長途路線。他提到，乘客乘搭巴士習慣改變，如集中於放工時間回家或假日到郊外遊玩，所以同樣按情況調整班次。他強調，不會出現「乘客想上車，但係上唔到車情況」，如乘客於繁忙時段遇到相關情況，可致電九巴反映。

另外，九巴將為200部雙層巴士，上、下層各加裝兩個橫趟式通風車窗，乘客可選擇開窗，增加空氣流通。車窗通風口長約59厘米，闊16厘米，即長度約為成人手臀。車窗貼有提示，提醒乘客不要將手伸出窗外。來往禾輋及西九龍站的81號巴士線的兩架巴士已改裝，今起投入服務。

他預計半年內完成改裝200多架巴士，並視乎乘客反應，再決定是否在更多車廂內改裝。他續說，車窗參考倫敦等地巴士設計，希望可透過加裝車窗，增加車廂內空氣流動，而運輸署曾派員視察及提供意見，笑言「時代揀咗呢隻窗」。被問到乘客會否因開關窗而增加爭執的機會，他稱相信港人的質素，特別因應疫情，市民更會明白，並疫情結束後，通風窗會鎖上。

■記者李思潁

好波

比較想唔好脫班多d

有d司機唔撚開冷氣焗到仆街

全部裝晒落鬼車度囉

呢種窗靚好多

九巴可否用返可開窗戶的巴士

即係類似香港電車向內開？

係

不如用番熱九巴

反抗疫就有你份
減班減得咁嚴重
一班人係到等車你同我講抗疫

旺角一放tg就gg

九巴全部高層都係籃

好多退休狗

都冇車搭
有撚用